(長文慎入) 727行動建議同文宣策略建議！！

作為一名港台員工
一直跟進成場運動
希望可以分享一D 觀察想法

個人認為6月同7月其中一個顯著既分別
係落地文宣少咗
當然因為大家經歷成個月既推進
身心都一定好攰

但係！！
如果有機會
都真係要盡做街站/街頭文宣
原因有兩點

1) 真真正正感受民情
當然我相信民意仲係企喺我地呢邊，但落地宣傳就可以密切留意有冇變化，再作盤算

2) 製造四面楚歌嘅效果
大家回顧69大遊行前，巴絲落咗好多力不斷落街宣傳，除咗真係收宣傳效果，將潛藏嘅民意激發出來，其實亦都令各區建制派腳震，同埋輿論升溫，建制派見到周圍都係反政府宣傳，仲要反應唔錯，一定頭痕，就算想開街站反擊都思前想後，怕畀人狙擊，同時好多游離嘅市民，見到周圍都係文宣，覺得好有行動氣氛，自然亦都更傾向參與。

至於文宣方向內容同presentation，相信大家都好在行，唔使多講，當然落街宣傳體力消耗大，又要面對藍絲廢老挑機，的確唔容易

另外都分享下對727嘅想法。

我認為目前形勢仲係大家佔上風，經過721元朗同上環慘劇，社會以至國際都同情+憤怒，因為對方出到黑社會，超越文明底線，大家見到尤其外媒大篇幅重點提黑社會，本地傳媒亦著力追溯返事發前黑警點樣放水，甚至連大灣暉呢d潛藏紅底人物都企埋出來譴責，可以相信輿情有優勢，各界係非常同情

727拎住呢d優勢，建議大家更需要以哀兵姿態行入元朗！所謂哀兵，即係要用沉重、悲痛既心情，唔使打鑼打鼓，唔使喊打喊殺，口號都可以少兩句，以沉默表達對暴力同警黑合作嘅憤慨。

呢d 畫面對外媒一定好受落，類似係外國喺恐襲後嗰類遊行，可以振奮人心

呢度係法國2015年巴黎恐襲後嘅大遊行，充分展示沉默嘅力量，如果727營造到呢個效果，絕對有助吸引海外目光

同時，哀兵上陣唔代表只守不攻，各位務必依然要齊裝！！十八鄉鄉事委員會主席已經出信畀差佬，講明當日批准遊行後果自負，相信當日一定唔容易，唔好話有人拎刀出來，只要大馬路掉下水彈，甚至漒水，都一定引起恐慌，所以大家務必長期警覺，開遮遊行已經唔少得，如果遇到有黑社會主動挑機，更加要全力還擊，以示守護香港嘅決心。

過往一個月嘅例子表明，只要係自衞還擊、唔做主動，一般市民都係理解（eg 新城市黑警無名指）

咁嘅情況下，只要喺元朗市區大遊行，配合認真同沉痛嘅氣氛，足以令大家進一步獲得海內外支持，對運動發展有利無害，如果班鄉黑到時咩都唔做，縮埋入佢地老母個閪度，就更加反映呢班仆街有幾垃圾，如果鄉黑夠膽出來，就正當還擊，一樣加分
所以見呢幾日大家熱烈討論入唔入村，我就認為唔使特登殺入去，拉長戰線，甚至以暴易暴嘅話，外媒恐怕未必完全同情理解

可能大家睇到呢度覺得我係民意撚但係我始終相信，要國際社會keep 住跟進香港情況，先有機會贏呢場仗！

政府已經好多次出陰招嘗試喺外媒面前加分，例如七一凌晨四點開記招配合時差、答答下中文特登講「the bill is dead」，呢次更加唔可以畀機會畀政府向外媒發聲，要逼到佢地無角色發言，由成場運動繼續成為主角，吸引國際目光同支持。

最後貼證為敬

歡迎大家一齊交流

推

push

全文同意呀

文宣特別要爭取嗰啲因為721好嬲但重好驚嘅人
支持大家一齊行落去
話俾大家聽，想以後都唔駛驚就要一齊行出嚟